[突發］本地 少女 第一次

上星期揀左首好難好難既歌
加上工作非常忙碌 沒時間練習
所以到今日先出到post

我本人 - 吳雨霏

由於唔想用大陸味噌app既關係
自己初次嘗試download左Audacity黎錄音
但亦由於版權既關係 今次用唔到Soundcloud
所以就轉用Bandcamp
希望各位巴絲繼續比多啲意見我

我的計劃
Fg開始左working dog life
表示想搵啲野調劑下自己既生活
所以有個新既嘗試
就係每星期至少錄一首歌
今次係第8個星期第7次
好感激各位巴絲既意見支持
歡迎大家繼續比多啲意見我！

我本人 - 吳雨霏
作詞：林夕
作曲：楊淽

人若變記憶便迷人
情令眼淺了便情深
認識一場
如雷雨一閃 就此沒有下文
無憾也覺得是遺憾

其實你已經是閒人
其實我討厭被憐憫
或者一時
疲勞到傷身 弱得像個病人
才像要找個肩膊枕一枕

難忘你 好聽過若無其事沒韻味
你真人 其實陌生得可以記不起
毋忘你 精彩過別來無恙如遊戲
我本人 明白什麼都總有限期

我分唔到係真膠定假膠

支持
btw 音樂聲大過你唱歌聲 聽唔清楚

咩意思

支持 不過出埋樣既話先會有多D人聽

轉頭聽OK？

出埋樣啲人就係睇樣唔係聽歌
而且又會畀人話搏上位

多謝你 我以後都唔撚想再聽我本人
好撚難聽啊屌

又係你

留名待聽

多謝巴打支持
第一次整 下次會留意下

今次好聽左好多！把聲好甜，有啲位本身預你走音最後都幾好，繼續努力

約定你啦

暗瘡肥婆會趕客

Who cares
你當連登係日記？

正解

留名

唱落先知吳雨霏唱功都有返咁上下

Hi 巴打

多謝巴打支持
我一定一定會繼續努力架

週記 ok?

咁又一個星期啦巴打

啱啱好聽緊呢首歌就睇到個post
留名先

Btw張相係我上年春天自己影

少女定中女呀

唱左咁多次都仲係第一次

加油

唔識聽歌唱歌。頭幾句走咗key, 低音咗。之後準多。

感覺上用錯發聲方法令到把聲咁尖，把聲厚實返啲會好好多

唱成點你自己唔知咩

同我合唱

音質好差 一出聲就息左

樓豬第一次係悲劇

上次紅綠燈好聽少少

真心 比起你之前已經有進步
不過背景音樂聲太大 你把聲又太細
聽落去有少少辛苦

不如轉翻清唱

可唔可以唔好再做標題黨 屌你

尾音係咪hea左 咬字都係

好咗好多

想睇理大童顏巨乳

Lm

...絲打加油

唱歌唔叻樣貌可以搭救

對比前幾次好大進步

把聲無得救，算吧啦

其實算幾好架喇，睇住佢進步好開心

又係你出埋啲咁既咸濕topic

聽到兩粒睪丸好痛

呢首歌唔岩你把聲

第一次剪接錄音

你話你唱光良或者張國榮嗰隻《第一次》都話吖
做乜撚嘢標題黨呀次次都係咁 又唔係唱得好
收皮罷啦 啦

唔知用乜垃圾咪錄
聽到起雞皮

多謝陳巴打支持

呢樣野練左成個星期都練唔好
我會返去再研究下
或者唱返啲低音啲既歌先
Btw多謝絲打支持

劉馬車唱歌都好聽過你

樓主同娃娃舜一樣 衰在太有自信

獨唱都未唱好 合唱更加唔掂啦

我係唔會放棄架 ！

其實又唔係大家所講咁難聽
只係尾嗰幾句部分唔啱音 同有搶拍
正常女仔唱歌聲

你意思係錄音定人聲？

難聽都唔係咩問題 問題把聲可唔可以唔好咁撚chok同懶有感情
聽幾句都唔想聽落去 極un耳

聽你講完 我自己都有啲覺

多謝巴打有留意
下次會揀返啲低音既歌

做咩sad樣

多謝絲打支持
下次會tune好sound balance!

好複雜

你把聲咁薄根本就唔啱呢首歌 好似細路女唱緊大人歌 仲要甩beat加走音 算吧啦都係

幾好聽 但冇得download
想出街聽都唔得

唱到好似春田花花幼稚園咁喎大佬

好多女仔唱歌都係咁姐

咁「好多女仔」都冇放上網

唔..............

試下唱twins會唔會好啲 把聲細個都有影響

人聲個音質 配樂個音質好高 但一出人聲就以為十年前d錄音

把聲好薄 有啲位冇乜起伏似讀書
絲打把聲我第一時間諗起唱動物橫町應該幾正 同埋第二可以試下開心跳脫啲既歌 果類會比較岩你

又係你 加油

唱到好似小學生去旅行咁

可唔可唱多幾首

多謝巴打有留意
都係一樣咁用心唱 但可能首歌唔啱我唱

又係你呀巴打 多謝支持

不過仲係唱K咁😂sorry太直

幾鍾意你把聲

真心 建議唔係幾唱到嘅音唔好拖長唱
毋忘你個你走得好勁
但其他音未走得曬
如果買個靚少少個咪錄音會好好多
支持支持

即刻去聽返原唱

哂本大爺時間

自己去k房唱算啦

好多懶音

絲打好搞笑

又係你巴打

多謝絲打支持

睇樓主講啲嘢已經feel到佢現實生活都唔荒成功
乜撚嘢練把聲練咗一個星期 你知唔知有幾多人練幾年都未練好
我知你想講業餘玩吓啫 駛乜咁認真
唔係 係態度嘅問題
你根本每一次出歌你都唔係give all the best
你擺得上嚟都係想人哋比意見 關心下你嘅作品
你做標題黨冇問題，但你自己問心係咪fine tune晒所有嘢先？你自己聽落去覺唔覺得尷尬？
到你盡晒力 自己都覺得你做到最好嘅時候先 seek attention啦
你嘅心態係咩？咪就係想以小博大，次次開埋晒啲on9 topic希望有一次爆起囉
你唔鍾意聽嘅可以當我係hater特登踩鳩你打擊你
但我好肯定同你講你keep住呢種心態做任何野都唔會成功

暗瘡肥婆係咪都有分加

多謝巴打支持

我係唔會放棄架

買sound card啦。完全變職業歌手咁樣

大家咁話

絲打你有丁？

好好聽！快d 去參加中蟈好聲音，一定發圍

多謝絲打繼續留意！
下次會揀啲無咁高音既歌

又黎
仲係好多負皮

支持

利申：原唱

你有冇男朋友？留個tg

好難聽呀真係

放連登搏乜？

一開聲有驚喜 主旋律音準聽落又好過上次 可能因為有高音質伴奏啦
副歌要練下假音點發 道氣都係有啲唔穩
利申音痴，樓主加油

係k房聽既話算唔錯既，把聲細路女聲加懶音，戲路好窄

絲打有加Backing Track la wor..
聽落好左呀..
下次音樂可以細聲啲...

btw, 高音位走位基本上我都預左會..
唔使次次揀啲咁高難度既歌喎..

今次第一次聽，順便聽埋舊嗰啲，
正評支持一下

試下每唱一句之前吸口氣用下腹谷住咁唱

係咪巴打扮女人唱歌

你係target 啲咩，音準好大問題

比你fake左入黎
把聲幾好聽既，唱功慢慢練啦

好撚難聽 救撚命

可能頭幾隻字炒咗令到其他巴打即刻熄，之後當唱K質素都接受到，算係有進步
最大問題係咬字聲母唔夠力，當然韻母尾音都有排執

其實好多歌去到中後段先見真章，你頭兩段唱得到，如果再唱落去，後面應該炒得好慘烈

笑撚死！

唱返準個key先

首先把聲而經唔特別
唱歌仲要冇技巧
不過絲打加分
6/10

唱歌三樣野，態度態度態度，如果你夠投入根本技巧係其次，但你情緒根本入唔到歌詞
你或者根本唔知歌詞寫緊咩，成個product唔會好
樓主把聲綠茶得黎帶兩分開心，你揀d開心既歌黎唱，例如生日快樂呀咁，可能有轉機
不過講真，唔算嘔心，繼續唱唔放棄或者有機會掂

又嚟支持你啦

咁巴打有咩好推介

唔岩key到有d似唱勾手指尾柒到唔敢睇個兩條友

其實我覺得佢唱歌唔差

有啲字要重音d，有啲要輕番少少
唔好同一個調

沒有他 很想去捕捉他

跟mmo唱比我想像中難
Btw多謝巴打支持

好有潛能 支持妳

多謝絲打既意見
應該係我仲未handle到啲高音位

咁都認得我

因為今次好似揀錯歌

本身見絲打你EQ都幾好唔太忍心串你 但都真係好想講句唔好聽
加油啦

多謝絲打既意見
但我都唔想把聲似細路女架

多謝蘿斯絲打既支持
但聽原唱好似開心啲？

「力威」可終身美麗？
「我」有千斤重

巴打好似上個post都講過？
下兩次可以試
Btw 多謝支持

我覺得唔係歌嘅問題
係你唱得好扮野 好鐘意修飾啲音
其實你可唔可以正常咁唱一首歌？
第一個字同最尾一個字誇大嚟唱扮好有感情 壓低左自己把聲 成隻鴨仔聲咁

明白
有沒mic既好推介

見你咁有之機放上嚟唔怕俾人笑 就俾吓意見
可以試吓擘大啲個口 字正腔圓咁唱 另外唔需要chok聲或者突登滑音修飾 太多會好難聽 仲有試吓用多啲氣，少啲喉嚨

你次撚次都改埋啲鹹濕標題 只會令人更加討厭

多謝巴打既意見
下次新年 睇下練唔練得切啲開心歌
Btw 動物橫町

拍子可以捉準啲，個key都算無走音

個個都好惡咁
樓主加油 唔洗理人 現實把聲應該幾好聽

放棄啦，得閒唱下K算啦

好揀唔揀 揀係連登到發夢會俾人踩到地底泥咁
BTW 屌你又標題黨

樓主本身聲底應該不錯 係發聲方法可以改進 加油
搭單問意見 利申唔知點進步 指教指教

比起之前的確係進步左
不過啲懶音同尾音真係要大執
可以試下唱啲唔太用感情/甜美嘅歌

真心 好難聽

今次有配樂好好多

又係你 好似好左

好後悔開左黎聽
以後聽前奏都諗起你把聲 好想喊
你d自信邊度黎？

試下尾音細聲少少，可能會好啲
可以試下唱「聽見下雨的聲音」，感覺上會襯你把聲多啲

好好好好多懶音 降返3個key 再唱返高8度試下

多謝絲打支持
聽日之後都唔太得閒

高音唔夠高
低音唔夠低
咬字唔清楚
係咪支咪既問題

今日唱

唱到好似以前論壇錄歌自貼區啲mk妹咁
嗰種mk腔好耐無聽過了
俾樓主勾起返晒啲回憶

真係第一次聽樓主 唱歌
正評
聽到想笑 帶黎開心感覺 不錯不錯

合格啦

唔點。

其實唔差 唱得好聽過我

多謝巴打既正評

多謝絲打支持
有沒高性價比咪既好介紹？
對呢方面真係唔多熟悉

唔好意思

多謝巴打既意見

15秒之前幾好聽

多謝巴打呢段咁用心既說話
我知道自己尚有好多不足既地方
但我可以講得出我
每次我都好用心好努力會咁錄好每一首歌

至於心態都係貫徹始終
我想係好大壓力既生活環境下
做啲自己鐘意做既事 放鬆一下
同大家分享下個個星期既進度 就係咁簡單

最後我既人生成功與否
我相信時間會證明一切

錄音方面真係唔識咁多野
Btw 多謝巴打既意見

期待下一首歌 你既留言

多謝小王子絲打既留意
「卻不能體會 」

咁你幾時再出新歌

你想要我男朋友tg?

多謝巴打繼續留意同支持
會再練好啲假音

多謝巴打既意見
戲路

不了

多謝絲打繼續留意
Sound balance 下次會再留意下

其實我都係憑感覺揀歌
唱落先知原來咁唔簡單

多謝巴打支持
我會繼續努力

多謝巴打既意見
開始捉到丹田既位 但遇到兩個問題
1. 句與句之間唔夠時間吸氣
2. 到最後尾句既高音support唔到

做自己鐘意做既事
至於音準

我知你有音樂夢呀
但係你唔好再唱啦..
唔係想踩你 係真係聽完好燥呢

點解次次都要突發

好多謝巴打繼續有留意
我會再花多啲時間落咬字到

認同
為左保護人類嘅耳朵
求下啲音痴放棄佢地個音樂夢

多謝巴打既意見
Btw下次唔洗加呢個分啦

多謝巴打既意見
下次試下唱啲開心歌
不過咩係「綠茶」？

多謝巴打再次光臨

好 下次會再做好啲

多謝巴打支持！

你個名

多謝絲打既comment同支持

聽到第二句即刻閂左
大佬你完全唔識唱歌喎 可唔可以練番一兩年先同大家分享

姐係點
姐係升5度
咪仲高音過原key

你唱弱得像個病人果句
我完全幻想到一個虧佬病人樣係點

不如你聽返自己個recording
俾返comment自己

老實講 真係好平鋪直敘 高音有d位上唔準
張敬軒都會降key唱 巴打有冇諗過降key嚟多次

誇大黎唱其實最主要係我多懶音
所以想口形誇張啲 唱返正隻字
但可能做多左？
Btw多謝絲打既意見

但你d問題sound card都幫你唔到
認真逐句執自己啦

至少你要聽到自己係走音 然後嘗試去改先得ga
你話有句練咗成個星期都唔掂 如果你用個錯方法練十年 一定冇意思 都係會錯
好似樓上巴打話齋 認真正視你d問題 好過懶creative咁出d咁嘅標題啦

你要好似出糧洗錢咁預氣先得
月頭就住洗 月尾先有錢用

姐係句頭盡量用少d氣 後面未易d夠氣唱

同埋句與句未必有位吸 你要聽下人地係咩位吸 參考一下

你本身唱低左8度 佢應該係叫你唱返原key-3

多謝巴打既意見
我會再練下打長個口同用多啲丹田黎唱歌
希望之後聽落沒咁扁

多謝巴打既留意
對mmo唱比想像中更複雜
下次會再做好啲

音樂台袁生

多謝巴打既意見
但係....
點解你upload到上soundcloud架
我up左4次都up唔到

Btw以下有少少comment
1. 咬字放得夠前 聽落把聲實好多
2. 盡量減少滑音
3. 出氣可以再平均啲 雖然呢首歌啲音既interval唔窄 但我覺得係個好既practice去練遠既音程
4. 加油

我意思係轉返男聲key

有無興趣唱兒歌

支持
音樂好難有人留意

絲打把聲好淫
會想繼續聽落去
我當你合格

認真,真係麻麻地
可能真係要搵第d岩自己既歌

個個都搭單唱

多謝巴打既留意！
放心 咬字我一定會大執！
Btw下次應該會試啲開心歌

多謝既打支持

係呀 又係我啦
多謝巴打既支持！

我沒自信
但我好想做呢件事好耐
想做就做

努力一定會進步既
又唔係諗住做歌手
加油

下星期唱咩歌？

戀真，你把聲好似唔岩呢首

加油

睇得出絲打好用心去做

期待進步

um 音準好大問題......建議你錄完疊條原唱track上去對比下，仲有咬字真係唔得，不如讀一讀啲歌詞先再唱，本身唔識首歌的話真係需要字幕先聽得明唱咩，仲有音質，如果你真係想錄歌想唱好啲就買個condenser mic，千零嗰啲，入門嘅有blue yeti同at，你呢個錄音真係iPhone耳機錄都清過你.....或者還原基本步，揀自己唱到又唔會走音嘅歌先，連音都走真係好難再講音唔音色好唔好聽嗰啲，加油啦絲

多謝絲打你既意見
我都覺得我對自己聲線既控制仲未做得好好
大細聲會再返去研究下
至於「聽見下下的聲音」我都好鐘意呢首歌
但因為現階段想玩多啲廣東話歌先
所以可能再遲下先玩普通話歌

多謝巴打巴意見
比大家講得多
我都開始覺得啲聲質好奇怪

星期日係屋企 home office左一整日
今晚收爐
聽晚要繼續

講下又講 三男兩女係咪已經收左皮？

多謝巴打支持
但我把聲真係咁有喜感？

下次會更好！

多謝絲打既支持！

我都覺
但15秒打後呢？

下次唔突發啦

幾時分手通知聲

呢個比喻實在太好
用氣方面以後會再留意多啲！
參考人亦都係個好方法

我其實聽左，好似冇大家講得咁難聽

死妹釘你快啲改善下自己再唱比我地聽

以為cat girl

除左動物橫野 仲有沒咩好推介？

多謝巴打既意見 ！
下次打算唱啲開心既歌！

證明仍然有好多人聽廣東歌

不過把聲可以大聲少少

你好意思教番佢轉頭

容艾辛既開心快歌

好！ 我下次轉曲風

或者兒歌

好多謝巴打既鼓勵
我會努力

你都係專心讀書先喇
齋講唱 真係普通過普通
其實仲差過好多入K房唱得好聽嘅人
老實講把聲底太薄喇 唔會留到任何印象比人
又感覺唔到把聲好特別 或者好聽
不過好欣賞你嘅膽量同埋接受批評
做職業無可能 但只可以當一門興趣玩下嘅
加油 祝你可以靠聲令其他人跌眼鏡

多謝絲打咁詳盡既教學
未試過同原唱track做對比
下次可以試下

Thanks 你聽得好仔細

一 定 ！

幾時出新歌

樓主把聲唱兒歌好啲

樓主聽自己錄音有咩意見

開頭聽，覺得把聲係幾好，

之後聽到d高潮位，好似唔太夾，同感覺上你好像有小小唔夠氣，有d高音位去唔到

Btw,我唱k走音走到仆街

G持

俾啲氣嚟唱

下次會再跟進下！
新年快樂！

快樂！

交流下姐
Btw新年快樂

我深深明白呢個道理
所以都係當興趣玩下
Btw 我出黎做野架啦
新年快樂

一齊加油！
新年快樂！

希望呢兩日有時間練歌
星期六/日出到
新年快樂！

新年快樂
歌聲進步

可以試下 但可能未必搵到mmo
新年快樂

今次都反省左好多野

1. 自己B4以上既音都唔太handle到 要左練多啲高音同丹田
2. 咬字方面要再用多啲力 韻母要再清楚多啲
3. 選曲真係要適合自己把聲（原本係想試多啲唔既曲風 人大個左想玩下啲衰傷少少既音樂 但好似仲未係時候）
4. 錄音係一樣好大既學問 由搵mmo 用咩咪錄係邊到錄 點錄 再到merge recording 同mmo Sound balance ..........

其實一開頭都沒諗過會做咁多野 但大家花時間去聽去比意見 就會想盡量做盡佢 所以變相一個星期出一個post好似更加有難度..
Btw 新年快樂！

多謝巴打既意見
高音短真係唔係好得
Btw新年快樂！